%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Activités mentales}
\subtitle{Tangentes}
\date{}
\institute{}

\begin{document}

\frametitle

\maketitle

\begin{frame}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[ultra thick]
    \begin{axis}%
      [
        grid=both,
	grid style={ultra thick, draw=black!30},
        %xscale=1.5,
        %yscale=1.9,
        %xtick={0,1,...,12},
            %minor x tick num=1,
            %xticklabels={0,5,...,50},
        xmin=-2,
        xmax=3,
        ytick={-1, 0, ..., 4},
        %minor y tick num=1,
            %yticklabels={0, 1000, ..., 8000},
        ymin=-1.5,
        ymax=4.5,
        axis y line=middle,
        axis x line=middle,
            %samples=100,
        domain=-2:3,
        %xlabel={Nombre de semaines},
        %ylabel={Nombre de malades déclarés pour \numprint{100000} habitants},
    %x label style={anchor=north east},
        %y label style={anchor=south east},
        %y tick label style={/pgf/number format/.cd,%
        %  scaled y ticks = false,
        %  set decimal separator={,},
        %  set thousands separator={ },
        %  fixed
        %}
      ]
      \addplot[ultra thick, blue](x,{\x/3+2});
      \addplot[ultra thick, red](x,{-2*\x+1});
      \addplot[ultra thick, green](x,{3});
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

    Par lecture graphique, déterminer les coefficients directeurs des trois droites.
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[ultra thick]
    \begin{axis}%
      [
        grid=both,
	grid style={ultra thick, draw=black!30},
        %xscale=1.5,
        %yscale=1.9,
        %xtick={0,1,...,12},
            %minor x tick num=1,
            %xticklabels={0,5,...,50},
        xmin=-3,
        xmax=2,
        ytick={-1, 0, ..., 4},
        %minor y tick num=1,
            %yticklabels={0, 1000, ..., 8000},
        ymin=-1.5,
        ymax=4.5,
        axis y line=middle,
        axis x line=middle,
            %samples=100,
        domain=-3:2,
        %xlabel={Nombre de semaines},
        %ylabel={Nombre de malades déclarés pour \numprint{100000} habitants},
    %x label style={anchor=north east},
        %y label style={anchor=south east},
        %y tick label style={/pgf/number format/.cd,%
        %  scaled y ticks = false,
        %  set decimal separator={,},
        %  set thousands separator={ },
        %  fixed
        %}
      ]
      \addplot[ultra thick, red](x,{-1});
      \addplot[ultra thick, red](x,{-2*\x-2});
      \addplot[ultra thick, blue](x,{(\x^2-2*\x-2)/3});
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

    Par lecture graphique, calculer les valeurs de $f'(1)$ et $f'(-2)$.
\end{frame}

\end{document}
